%@Titre: Amiens -- 1996
On considère les nombres
\[\Eqalign{
A&=\frac7{18}\times\frac27-\left(\frac53-1\right)^2\kern5mm&B&=
\frac{3\times10^2\times5\times10^4}{12\times\left(10^3\right)^3}\kern5mm&C&=2\sqrt5+2\sqrt{125}-7\sqrt{45}\cr
}\]
En précisant les différentes étapes du calcul :
\begin{myenumerate}
\item \'Ecrire  $A$  sous la forme d'une fraction, la plus simple
  possible.
\item Donner l'écriture scientifique de $B$.
\item \'Ecrire $C$ sous la forme $a\sqrt5$,  $a$ étant un nombre entier
  relatif.
\end{myenumerate}